點解我諗野咁慢 咁細膽 咁懦弱

成日都覺得自己諗野好慢 同人溝通唔知下一句接咩好 所以識新friend比較難 同熟啲嘅friend都話可以串下佢

成日都唔敢表達自己意見 驚人哋同自己意見唔同會傷害到大家 之前食飯見到隔離枱有個藍屍 係到大大聲吊班後生仔我都唔夠膽鬧返佢

成日都好細膽唔夠膽表達自己 聽到人地講起自己就會臉紅 全身好熱

另外打電話叫外賣嗰時又要講得快 又要清楚自己叫緊啲乜嘢 跟住諗諗下就成日畀人吊同燥我底

仲有成日講嘢都講唔清 如果要講得清就講得慢 但講得快又lur

求指點

匡智?

對著塊鏡講野 大聲啲清楚啲

樓豬好乖

practice

讀緊書? 返下啲要對客嘅part time練下可能會好啲

year1
返過餐廳waiter
試過啲客問我嘢 我都要攞住部落單己企喺度諗咗一陣先可以答佢 明明自己已經做咗2個月

？

自己講嘢個思維係要個腦講咗一次
先至可以用口再講一次

咁咪好 唔會衝口而出

姐係你弱智啦

成日覺得自己會畀人睇低 好介意人哋對自己嘅諗法 所以唔敢表達咁多自己比人哋

笑死

但又唔係完全用腦諗曬先
姐係要諗清楚先會講

但有時又會衝口而出

我都有類似情況
可能係因為自信心不足 自卑
樓主自信啲啦
要學識唔好太介意人哋點諗

似係弱智

唔好諗咁多 直接講想講既野

同我幾似
返過服務業一段時間
好咗啲

返下賣貨/狗會之類要keep住同人講野嘅part time
Cold call就唔好喇
練返大個膽 慢慢黎啦

就係太介意人哋點諗 自己朋友唔算太多
驚會得失新朋友所以唔多講太多野
ocamp就係咁 無咩主動r人講 成日留意人地點睇自己

嗰時又要講得快 又要清楚自己叫緊啲乜嘢 跟住諗諗下就成日畀人吊同燥我底